# 1. Описание

## Общее

Модуль оркестратор - это координирующее звено, которое обеспечивает бесперебойную работа массива роботов. Этот массив может состоять как из одного так и из тысячи роботов RPA.

**Основные возможности**


* Запуск / пауза / безопасная остановка / принудительная остановка робота


* Интеллектуальное расписание


* Просмотр состояния графических сессий роботов через панель управления


* Удаленное администрирование сессий оркестратора и робота


* Среда отладки функциональности через панель управления оркестратора


* Консолидированное хранилище логов, доступное для просмотра через панель управления


* Ролевая модель разграничения доступа


* Функциональность очередей для координации роботов

В качестве основы для web сервера используется один из самых прогрессивных и производительных фреймворков от FastAPI.

Пример использования FastAPI см. в GIT/Orchestrator/config.py

## Концепция единого глобального словаря настроек (GSettings)

pyOpenRPA - это сложное решение, которое направлено на упрощение жизни пользователей и разработчиков роботов.

Для того, чтобы предлагать рынку гибкое, адаптивное и надежное решение, одним из архитектурных решений был выбран подхъод хранения !ВСЕЙ! конфигурационной информации в едином словаре, который мы называем GSettings.

GSettings - это многоуровневая и иерархичная структура, которая позволяет произвести широкую кастомизацию под свои нужды, и в то же время быть открытой к внедрению новых возможностей.

Ознакомиться со структурой GSettings можно по ссылке: 3. Настройки GSettings (шаблон)

Мы не рекомендуем вносить изменения напрямую в GSettings, хоть мы и оставляем такую возможность. Для корректировки функциональности Вы можете воспользоваться соответствующей функцией в модуле Оркестратора (см. здесь: 2. Функции)

Используя специальные функции модуля Оркестратора вы существенно увеличиваете шансы бесшовного перехода на новые версии pyOpenRPA, если вам это потребуется.

## Архитектура

Оркестратор состоит из следующих основных потоков:


* Процессорная очередь активностей (ActivityItem) (Processor)


* Функциональность асинхронного исполнения активностей (ActivityItem) (Processor)


* Поток интеллектуального расписания (main)


* Поток контроля активности RDP сессий


* Поток сбора мусорных данных


* Поток контроля графической сессии на учетной записи, где работает Оркестратор


* Поток веб-сервера Оркестратора

Ознакомиться с возможностями и функциями оркестратора можно по ссылке: 2. Функции

Дорогие коллеги!

Мы знаем, что с pyOpenRPA вы сможете существенно улучшить качество вашего бизнеса. Платформа роботизации pyOpenRPA - это разработка, которая дает возможность делать виртуальных сотрудников (программных роботов RPA) выгодными, начиная от эффекта всего в **10 тыс. руб.** И управлять ими будете только Вы!

Если у вас останутся вопросы, то вы всегда можете обратиться в центр поддержки клиентов pyOpenRPA. Контакты: 2. Лицензия & Контакты

pyOpenRPA - роботы помогут!

## Быстрая навигация


* [Сообщество pyOpenRPA (telegram)](https://t.me/pyOpenRPA)


* [Сообщество pyOpenRPA (tenchat)](https://tenchat.ru/iMaslov?utm_source=19f2a84f-3268-437f-950c-d987ae42af24)


* [Сообщество pyOpenRPA (вконтакте)](https://vk.com/pyopenrpa)


* [Презентация pyOpenRPA](https://pyopenrpa.ru/Index/pyOpenRPA_product_service.pdf)


* [Портал pyOpenRPA](https://pyopenrpa.ru)


* [Репозиторий pyOpenRPA](https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA)

		.. v1.3.1 replace:: v1.3.1
